【中美貿易戰】劉鶴周四赴美快閃磋商 習拒大讓步「後果我一人負責」

中國商務部發佈消息稱，應美國貿易代表萊特希澤、財政部長姆欽的邀請，中共中央政治局委員、國務院副總理、中美全面經濟對話中方牽頭人劉鶴，將於5月9日至10日訪美，與美方就經貿問題進行第11輪磋商。

在北京，外交部發言人耿爽今日表示，相互尊重及平等互利是達成協議的前提和基礎，強調加徵關稅解決不了任何問題。耿爽說，中方參與談判的前設是與美方相向而行，爭取在相互尊重、平等相待的基礎上，解決彼此的合理關切，爭取達成互利共贏的協議。

中方官員透露，原來中方確實考慮過取消派代表團到美國，並稱「不會在威脅之下進行談判」，但最後還是決定代表團仍會在本星期前往美國，但規模卻縮減很多，部份原來要前往美國的工作級別官員，仍沒有動身，等待進一步指示，中方官員仍試圖向美方官員了解，特朗普突發在twitter宣佈加徵關稅的意圖。

評論又引述中方官員稱，盡快完成貿易談判、達成協議是最符合中國與美國的利益，可是自去年爆發貿易戰以來，已經嚴重損害中國企業和投資者信心，過去幾個月中共管理層更要推出大規模刺激措施，以穩定經濟增長。

由於要刺激經濟，習近平不得不放棄部份早前已經定下、為中國中長期經濟穩定打好基礎的措施，包括控制地方的債務攀升問題，及緩解多年無節制工業化所引發的污染問題。

唔講咁多 習總好波
拒絕低頭同美帝戰到最後一兵一卒
共產黨揀佢的確無撚有錯

小學雞而家你話事咩？

不要低頭 龜頭會掉下來

中美貿易談判原來已接近達成協議，可是美國總統特朗普突然宣佈對中國貨品加徵關稅，令到談判節外生枝。《華爾街日報》的分析文章，認為特朗普讓中國國家主席習近平陷入兩難，一方面是要在不被視為向美國妥協的情況下，繼續進行談判，同時為要保持經濟穩定增長，因而要放棄一些原來的計劃。

美國的官員指摘中方，上星期開始想推翻原來的草案，要求重新談判。《南華早報》引述消息人士透露，美方一直認為中國作出的讓步不夠，中方代表團隨後向習近平提交一份有更大讓步的方案，但被習否決，習更向代表團聲稱「所有後果由我一人負責」，代表團最後向美方提出修改草案內容，被視為要將協議推倒重來。《華爾街日報》分析，目前習近平面臨的問題，是如何不被視為向華盛頓妥協的情況下，繼續與美方談判。

講得幾型，好似唔知底下幾撚多人比為佢既決定負緊責咁好波！

Sor, post少左段

全民食草

佢可以點負責？做多一百年國家主席？

如果加左關稅換送中例通過，你仲會唔會盲反？

條友似想放血死頂 然後博侵連任唔到

及緩解多年無節制工業化所引發的污染問題。

最好搞死綠色建築

東南互保

雜種好波
支持雜種亮劍
不過佢點會自己負責
大把中國人食草陪佢

雜種繼續食幼幼 平民食樹皮

中傳霉完美示範乜叫賊喊捉賊, 顛倒是非

敘利亞化

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

負責處決

支持派架遼寧號去毒撚死美國佬

咁樣更加唔可以畀送中條例過...
香港商人之後對變咗第三世界國家嘅支那嚟講係啖啖肉...

一於攬炒，呢鑊撐習大大

習種一人負責
全支14億人只需跟佢陪葬

反正又唔係習大大食樹皮

焦土!

你負責吖？我手頭上堆股票跌到仆街，麻煩找咗張單佢

有咩事雜總頂！去美國坐Jail食美國野？

"但最後還是決定代表團仍會在本星期前往美國"

跌多個禮拜我諗你要用個“求”字

又係「搏連任唔到」論
由侵未上台講到依家
反支那係兩黨共識
支那未開發嗰陣就話入坑啫
依家支那都開發晒，如果經濟仲走下坡嘅話真係冇投資再入去

股市輸左錢，雜大大係唔係幫手cover 番?

佢真係理撚得你班細的負幾多債，就算訓街佢日日都照樣衣食無憂啦

關稅不讓步，逃犯不留外。支持習大大鐵腕領導。

比個小學生做皇帝 真係天助我也

班下棋撚出黎講幾句

究竟中共有無人已經唔妥佢 組織起黎
早10年前都仲講更中國係第二大經濟體系 平穩發展
呢家比佢搞到鬼五馬六

習總 一上台就清洗前朝老臣子, 以免佢地威脅到自己地位
然後再扶植一班親信上台 就好似呢個劉鶴咁
呢班親信 同習總一樣, 都係廢物, 自然唔會反習總

結果成個國家就由 一個昏君+一班廢物統治, 就搞成咁

細既應承
大既唔認數
傾黎把撚

雜種點會簽，支那唔驚股巿跌到0，人民食草，最驚就係開放思想

習近平 得罪太多人, 好多人都想佢死
所以習總 明知唔夠美國鬥, 都要一直撐落去
如果佢退縮, 就會無哂威信, 中共黨內 大把人借機拉佢落台

家陣就睇 習總 可以撐幾耐

你睇金仔 全國人民死屎佢仲玩緊女 負責？

特朗普突發在twitter宣佈加徵關稅的意圖。

咪就係加你關稅囉。
自己講慣大話，以為人地都係?

佢負責，但全中國人陪葬

<未經證實消息>
台灣ptt網傳
劉已取消行程

@realDonaldTrump

The reason for the China pullback & attempted renegotiation of the Trade Deal is the sincere HOPE that they will be able to “negotiate” with Joe Biden or one of the very weak Democrats, and thereby continue to ripoff the United States (($500 Billion a year)) for years to come....
....Guess what, that’s not going to happen! China has just informed us that they (Vice-Premier) are now coming to the U.S. to make a deal. We’ll see, but I am very happy with over $100 Billion a year in Tariffs filling U.S. coffers...great for U.S., not good for China!